女兒打疫苗後全身癱瘓 中國媽媽：官員只解決提出問題的人

中國曾多次爆發問題疫苗事件，河南一名母親的女兒因為施打疫苗全身癱瘓，她為了女兒四處陳情索賠，卻反遭羅織罪名入獄。這位母親忍不住向外國媒體抱怨，中國官員不解決問題，反而只解決提出問題的人。

「它就是解決提出問題的人，它不解決孩子的實際問題。它花了那麼多維穩費，完全就可以給我孩子看病呀。」河南輝縣的疫苗受害兒童家長何方美向美國之音描述她幾年來為女兒接種疫苗後致殘而奔波維權的遭遇。

2018年3月，何方美不到2歲的女兒因一個月內注射中國的A肝、麻腮風混合疫苗和百白破等3種疫苗後，導致病毒性脊髓炎而癱瘓，經幾個月搶救倖存，但至今雙手不能抓握東西、不能走路和獨坐，包括大小便等都不能自理。

何方美說：「孩子全身癱瘓了，進食困難、呼吸困難，大小便不能自理了，她的手是不能動了，只有兩個眼睛鼓溜溜地轉，別的都動不了，頭都不能動。就這樣在醫院搶救了快2個月，我們都見不到孩子，只能在門口守著呀，就在那走廊上睡呀，盯著、守著，希望等著醫生出來報喜呀。」

雖然女兒經過搶救撿回一條命，但後續仍得接受長期治療，每一天的治療費都得花上上千元人民幣。何方美四處要求賠償，卻總只是得到「等結果鑑定出爐再說」的回應。

2019年3月5日，何方美因在兩會期間與各地問題疫苗家長到北京王府井為殘兒募款，隨後被輝縣公安行政拘留，又被轉為刑事拘留。她在關押期間被逼認罪但是拒絕。童年4月26日，她被以涉嫌「尋釁滋事罪」正式批捕和起訴。她的案子在開庭審理後沒有宣判。但到了2020年1月10日，檢察院以事實不清、證據不足撤訴，法院裁定准許，何方美獲釋回家。

何方美並沒有因此放棄爭取女兒的醫藥費。今年全國人大政協兩會前夕，34歲的何方美再次成功擺脫監視，到北京維權。7月北戴河會議期間又被從唐山抓回，遭維穩看管至今，不讓她帶孩子去北京看病。

這位無奈的母親說：「（女兒）6歲之前是黃金治療期，不應該耽誤。就是不希望地方政府老是為了維穩，把我當成恐怖分子這樣看著我，我也是一個受害者呀。他們這麼多維穩費花在我身上，就應該解決我孩子的實際問題，而不是解決我本人。」

何方美還說，她的群組裡有近500位疫苗受害兒童的家長，每個家庭都有一個心酸的經歷：「基本上都是被打壓呀、抓捕呀、坐牢呀，都有。這裡面大概就我一個人無罪。很多家長都被判刑了，也是很慘的。有的也被打了，被打得好慘，哎呀。小孩也被耽誤了，甚至有的小孩被耽誤了，都死亡了。孩子剛死沒有幾個月，家長，就是孩子媽媽就坐牢了，剛出來。你說也是，作為受害者維權還被打壓。我真的是無法理解。」

這些年中國疫苗生產出現過幾次重大的假疫苗或品質不達標準的醜聞。何方美表示，聽說武漢生物和中國醫科院研製的武漢肺炎疫苗已經開打，接種者要簽保密協議，這讓她心有餘悸，連忙表示自己絕對不敢去接種。（國際中心／綜合外電報導）

抵啦
不過預感遲d好多支國人黎香港打

抵啦

支持政府

唔搵白老鼠試藥又點知work 唔work
為左黨員獻身是常識吧

加埋捐贈器官都係為左廷續共鏟黨留芳百世對抗美帝極權，仲可以成為器官第一輸出國

中國人=綾波麗

咪幾好 唔使擔心大個行出街比車車死

又收美國佬錢抹黑中國

抹黑中國

黎香港都係打中國疫苗。。

成班人頭腦仲未清醒
仲以為係地方政府嘅問題
係黨啊 黨啊 黨啊懵撚

至少法院會判無罪，好過香港班賤畜。

group內一大堆同樣情況既人得佢一個冇罪咋

有冇常識，知唔知疑點利益歸於中共

個波咁大

2020-2018

唔係頭腦唔清醒 係表現出黎唔可以清醒
你以為人地真係矇撚咩 個女癱左 仲點會對政府有幻想呀

岩呀 而家檢驗用華大 倒數第4準確度

條撚樣犯咗國安法 拉得

奶粉公司心諗：替死鬼

香港有得打外國疫苗？
我諗住去外國打

私營一早有哂package

班大陸仔根本唔識分 之前youtube屌過一個五毛都係咁 永遠係地方政府問題 黨是最好的

親，你女兒全身癱瘓是黨給你的考驗啊
有每天向創造天地萬物的刁大大祈禱嗎

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

所以年年都好撚多支那人黎香港搶針打 搶奶粉食

身體最誠實

搞事 抹黑
邊可能會政府問題

哩個阿媽幾多歲啊？宜家先知？
定係一早知，但係搏下今次冇事啊？

下次到港豬啦

如果來生做左支那人咁點算

條數緊係唔係咁計 你話一年十單八單就話夠醫姐
但係疫苗果邊又唔洗睇咁嚴 慳一筆 又唔洗賠比你 慳多筆
最緊要係人多既話 監住你呢班有問題既人 平過確保疫苗有效率高多多聲
中國人接受現實啦 死左咪當係黨比你既禮物

仆街 好快到我地 港共實逼我地打支那疫苗

好慘

言論自由1/1

不嬲都好多

係真唔識,定係唔敢講真話?

呢家香港都係啦
任何反對=反共 阿爺一定冇錯, 有錯一定係你

做咗30幾年人依家先知？

何方美依家都係活躍反共人士
佢下場有機會係趙連海咁樣

死幾條韮菜姐，再生咪有

癱瘓 小事一樁

好慘，耶穌幾時黎？

睇過一篇新聞話中國某隻疫苗驗到含有愛滋病毒
間疫苗公司嘅回應係如果客人打完疫苗感染愛滋，佢地會全額退款
中國真係一個好撚瘋狂嘅地方

武肺若有疫苗千企無做白老鼠

證明佢窮姐

屌

造謠 分裂國家wo
拉得未啊仆街

又唔好咁講 癱咗慘過死

就係唔比錢幫你個女醫
吹咩

屌你老母死五毛死全家

信政府
唔怕

咁就要睇係上一代定新一代
受教育定冇受教育
黨員定非黨員

結論：中國人是需要管的！

支持香港實行死刑制度槍斃窮人老豆老母

香港遲啲唔會咁，無事唔駛理

假新聞中國醫療咁強大點會有假疫苗

相信黨啦孩子一定會好起來的啦
操你媽B為國家添煩添亂

疫苗如果出錯，林鄭又會射波推俾其他人，完全唔關自己事，呢條柒婆唔會將香港人嘅生命擺喺首位，只會為佢自己嘅權力官階而拼搏......香港人自己睇路啦⋯⋯

而家先知，下世早啲醒啦

第一日做中國人呀?

遲 d 年尾/出年年頭 出既大陸版肺炎針
已經估到林鄭實會射返百幾億北上買疫苗叫全民打針
唔打的話就話大家政治抹黑

到有人出事時就好似底褲口罩無撚用咁唔回應, 又或者打針出事既只係個別事件, 不作評論

係囉點解佢會判冇罪

作為受害者維權還被打壓。我真的是無法理解
仲未覺醒

死咗咪最有效嘅疫苗，一定唔會中

諗起香港遲啲都有得打中國疫苗就開心

多謝藍絲 繼續撐政府

抹黑，祖國邊撚到會錯，做假新聞屈祖國

聯署支持封殺微信同TikTok

芝麻仁係冇蘑菇㗎

有咩事就唔好賴我哋香港人 唔好咁衰仔落嚟香港犯國安法屌特區政府提供中國疫苗

你錯啦
你睇佢仲以為上訪就解決到
就知佢地真係懞撚嚟
以為仲好似以前古代咁 地方貪中央廉
因為新聞只報喜不報憂 其他都和諧曬
權鬥清算喺CCTV播出美化成打貪改革
中央電視台播既社會問題一定係美化成完美解決
係CCP既領導下 唔會再有同類事件
可防可控
以為上訪就係見到耶穌咁光明

而且北京係有個上訪局
專門整個假希望比啲人
仲要有幾重保險
1. 首先你係維權人士已經入左CCTV WECHAT監視對象
唔理你係咪想去北京上訪
只要你想離開當地 已經會捉你返去審

2.假設你成功逃過CCTV同公安既監視
去到北京上訪局
如果你件案係涉及公共機構/地方勢力或者假民企(真國企)
佢會直接趕你走 file 都唔會開
叫你搵返當地公安處理

3.假設你成功開到file
如果件事太大影響
佢一樣唔會處理 用拖字訣HEA你處理緊
調查完成後 CCP會還你公義
叫你返當地等一個一世都唔會有既消息
當啲人中伏信政府真係返左去
當地既公安就會更好招呼佢
令佢完全冇機會離開當地
一直等上訪局幫佢申冤既一日

lm

韭菜

支那人沒有一個是無辜的

死撚哂最好

支那人真係好需要民族清洗

推

又為黨添煩添亂

得中國人先會覺得呢d係新聞

NMSL

自古到今都係一樣，以為去到皇帝面前就可以控訴地方官府

封面一張圖，內容全靠作

依家連檢測嘅人都係中共派黎, 你唔係覺得啲疫苗

他們這麼多維穩費花在我身上，就應該解決我孩子的實際問題，而不是解決我本人。

賠比你一個之後就有排賠

韭菜講什麼人權？配嗎？

個朵一早臭哂啦用過個ac啦

犯左國安法，拉得

有乜錯覺令你覺得兩者會有好壞高低之分

係中國打針係福氣黎

只有啲傻西韭菜先會打中國疫苗 中國啲官同埋有錢人都係等外國有疫苗然後嚟香港打咋

活左咁多年先知

#252142

已入 LIST，自己好好檢討下。

本名單現已全面支援髀加蕉巴打（#23094）編寫嘅會員標籤功能，能方便辨別藍絲五毛，歡迎使用！

PC 版使用教學

Android 版使用教學

最近更新內容：
配合髀巴近日對標籤功能的更新，
指住標籤會顯示入 list 理由同相關留言紀錄連結。

P.S. 僅適用於 PC 和 Android 裝置上的瀏覽器

已經用咗一世人一次嘅言論自由

还有党

有冇source

命仔緊要，藍絲打先，話晒佢地平均年紀大